\documentclass[english,brazil]{packages/icmc}

\usepackage{rotating}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{bytefield}


% Novo tipo de coluna centralizada
\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X}

% Formato do footnote do cref
\crefformat{footnote}{#2\footnotemark[#1]#3}

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{Proposta de Redesign para o Processador Didático do ICMC}
\autor[Nascimento, P. B. N.]{Paulo Bardes Nogueira Nascimento}
\orientador[Orientador:]{Prof.\ Dr.}{Eduardo do Valle Simões}
\curso{Bacharelado em Ciências de Computação}
\area{Arquitetura de Computadores} % Área de concentração do trabalho
\data{26}{11}{2017} % Data do depósito
% ---


% ---
% RESUMOS
% ---

% Resumo em português
% conter no máximo 500 palavras
\textoresumo{
O ensino de arquitetura de computadores é uma tarefa bastante desafiadora. A
complexidade de uma \emph{CPU} e seus componentes periféricos dificulta o
aprendizado para alunos novos nessa área. Este trabalho propõe uma nova
arquitetura didática e simplificada, com o intuito de facilitar o ensino para
alunos inexperientes. A arquitetura proposta é facilmente alterável e permite a
adição de novas instruções de maneira trivial. Outro benefício é a geração
automática da documentação a partir dos arquivos de implementação, evitando
assim, o problema de documentos desatualizados.
}{arquitetura de computadores, didático, simples, montador, emulador, BIS}

% ---
% resumo em inglês
% ---
% \textoresumo[english]{
% }{Key, Words}

% ---
% Configurações de aparência do PDF final
% ---
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2/ICMC-USP},
		pdfkeywords={\palavraschave},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      	% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

% Inserir a ficha catalográfica
\incluifichacatalografica%


% Inserir folha de aprovação
%\input{tex/folha-aprovacao}

% DEDICATÓRIA / AGRADECIMENTO / EPÍGRAFE
% \textodedicatoria*{tex/pre-textual/dedicatoria}
\textoagradecimentos*{tex/pre-textual/agradecimentos}
\textoepigrafe*{tex/pre-textual/epigrafe}

% Inclui a lista de figuras
\incluilistadefiguras%

% Inclui a lista de tabelas
% \incluilistadetabelas%

% Inclui a lista de quadros
\incluilistadequadros%

% Inclui a lista de códigos
\incluilistadecodigos%

% Inclui a lista de siglas e abreviaturas
%\incluilistadesiglas

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual%

\chapter{Introdução}%
\label{chapter:introducao}
\input{tex/capitulos/introducao}

\chapter{A Arquitetura}%
\label{chapter:metodos}
\input{tex/capitulos/metodos}

\chapter{Desenvolvimento}%
\label{chapter:desenvolvimento}
\input{tex/capitulos/desenvolvimento}

\chapter{Conclusão}%
\label{chapter:conclusao}
\input{tex/capitulos/conclusao}

% ---
% Finaliza a parte no bookmark do PDF, para que se inicie o bookmark na raiz
% ---
\bookmarksetup{startatroot}%
% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual%

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{references}

% ---------------------------------------------------------------------
% GLOSSÁRIO
% ---------------------------------------------------------------------

% Arquivo que contém as definições que vão aparecer no glossário
%\input{tex/glossario}
% Comando para incluir todas as definições do arquivo glossario.tex
%\glsaddall
% Impressão do glossário
%\printglossaries

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os apêndices
% ---
\begin{apendicesenv}

\chapter{Tabela de Instruções}%
\label{appendix:tabela-de-instrucoes}
\input{tex/appendix/gen_instruction_table}

\chapter{Guia de Referência de Instruções}%
\label{appendix:guia-de-referencia}
\input{tex/appendix/gen_instruction_reference}

\end{apendicesenv}
% ---


% ----------------------------------------------------------
% Anexos
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os anexos
% ---
%\begin{anexosenv}
%\end{anexosenv}
% ---

\end{document}
